先達交易部分析師預計iPhone XR炒得起

iPhone XR 10月19日開始網上訂購，雖然只屬平價版iPhone，但入門價$6,499，功能硬件卻可比XS，讓人有「蔗渣價錢燒鵝味道」的高性價比感覺，加上有多色選擇，令不少人大感興趣，更有不少先達分析員預料XR的銷情甚至炒價都比XS和XS Max更理想，究竟XR是否真的那麼值得入手？

1：XR外形上其實跟X、XS、XS Max都大同小異，同是M字額加全屏幕設計，不過機身大小就在XS和XS Max之間。

2：顏色選擇是XR賣點之一，有藍、白、黑、黃，還有近橙色的珊瑚色和通常隔一段時間才會推出的PRODUCT RED。機背手感就和XS相若，同是玻璃質感，不過觀感上就比較接近實色，少了XS系列表層多一層透明玻璃的感覺。

3：XS和XS Max邊框用上不鏽鋼，XR邊框就應該用上鋁金屬，造功明顯較弱，少了金屬感，亦少了一份紮實感，實際感覺就如Apple Watch不鏽鋼和鋁金屬版的分別。

4：屏幕絕對是XR跟XS XS Max的最大差別，XR設6.1吋屏幕，介乎XS 5.8吋和XS Max 6.5吋之間，但就只有326ppi比XS系列的458ppi低，精細度跟SE、8等上上代iPhone一樣。另外，屏幕邊框亦較粗，更重要是是對比度相距超大XR只有1400：1，而XS系列就有1,000,000：1，加上XR不設HDR顯示，可以預計在光位和暗位表現上，XR應該會比XS系弱很多。不過又咁講，其實單以數字來說，XR屏幕其實跟iPhone 8幾乎一樣，如果看慣8的屏幕，XR觀感其實差不多，若不跟XS系比較，觀感其實不會太差。

5：XR只設1200萬像素單鏡頭，少了XS系列的2x鏡頭，不過其他功能，如F1.8光圈、人像模式、後設景深、HDR、4K拍攝等，通通一樣，唯獨是人像燈光少了舞台燈光和黑白舞台燈光玩，個人感覺不算是大損失。

6：XR跟XS系同用最新的A12核心，容量就有64、128、256GB選擇，雖少了XS系的512GB，但有128GB選擇，相信對不少人來說更合理。另外 Apple一向不提RAM數字，但有傳XR是3GB RAM，XS系則是4GB RAM，或者在處理速度上會有點差別。

7：其他功能方面，XR當然跟XS系一樣用Face ID，700萬像素自拍鏡亦相同，亦同樣支援Qi無線充電。不過要留意是XR沒有了3D Touch功能，防水級別亦比XS系弱一級，只有IP67而非XS系的IP68，但如果你不是拿它去潛水，基本上分別也不算大吧。

8：最後當然是價錢 XR入門價是$6,499，最貴的256GB是$7,799，比相同容量的XS和XS Max平2至3千，總括而言XR跟XS系列功能基本上相當接近，最大差距在於屏幕質素，如自問對屏幕要求不高，又或者覺得iPhone SE iPhone 8等，屏幕已經夠靚夠用，XR實在是不錯選擇。

上回提要

先達店預測 iPhone XS Max 炒高五千港元

先達=老不死

先達分析師

Lo Gor, Senior Analyst

曬9氣啦 點會炒高過xs個價

Lo哥 - Strategic Director

。